% Header data
\Name{Haidong Xu}
\Role{软件工程师}
\Contacts{
  \ContactItem{\faPhone}{+86 18258830377}{}\ContactSep
  \ContactItem{\faEnvelope}{esoteriker.dev@gmail.com}{mailto:esoteriker.dev@gmail.com}\ContactSep
  \ContactItem{\faLinkedin}{LinkedIn}{https://www.linkedin.com/in/haidong-xu/}\ContactSep
  \ContactItem{\faGithub}{GitHub}{https://github.com/Esoteriker}\ContactSep
  \ContactItem{\faGlobe}{关于我}{https://openblog-chi.vercel.app/}
}

% Section labels
\newcommand{\SectionWorkExperience}{工作经历}
\newcommand{\SectionProjects}{学术项目}
\newcommand{\SectionEducation}{教育与证书}
\newcommand{\SectionSkills}{技术与语言能力}

% Experience entries
\newcommand{\ExpOneCompany}{Siemens Digital Industries Software}
\newcommand{\ExpOneLocation}{德国，哥廷根}
\newcommand{\ExpOneTitle}{软件工程师（全职）}
\newcommand{\ExpOneTime}{08.2022 -- 至今}
\newcommand{\ExpOneBullets}{
  \item 负责大型工业 Web 平台的生产功能开发，重点覆盖数据处理流程、系统集成和性能关键模块，而非仅限于界面逻辑实现。
  \item 构建跨前后端边界的 Cypress 端到端回归测试流水线，形成自动化质量门禁，持续提升发布稳定性并降低上线风险。
  \item 将原生 C++ 库编译为 WebAssembly（WASM），在 Web 运行时复用高性能业务逻辑，避免在 JavaScript 中重复实现复杂能力。
  \item 参与模块边界、数据流和构建流水线等架构决策，推动平台在可扩展性、可维护性和协作效率方面持续改进。
  \item 负责 Testlab 移动应用的全生命周期（构建、测试、发布），并协同 Web、后端与移动端团队推进跨端交付。
  \item 开发并维护 Java 后端服务与稳定 API，保障客户端与服务端集成的可靠性、一致性与可追踪性。
  \item 支持问题定位与线上故障排查，结合日志与监控信息推动缺陷闭环，持续提升系统可观测性和运维协作效率。
  \item 主动沉淀开发规范与排障方法，推动关键经验在团队内复用，降低重复问题发生概率并提升协作交付效率。
}

\newcommand{\ExpTwoCompany}{}
\newcommand{\ExpTwoLocation}{}
\newcommand{\ExpTwoTitle}{软件工程师（兼职）}
\newcommand{\ExpTwoTime}{10.2021 -- 08.2022}
\newcommand{\ExpTwoBullets}{
  \item 设计并维护强类型、可复用的内部组件框架，提升跨团队一致性、接口约束能力和长期维护效率。
  \item 优化复杂数据集场景下的数据可视化流水线，通过渲染与数据流策略调整实现 18\% 运行性能提升。
  \item 在渐进式系统现代化过程中重构遗留模块，提升代码结构、可测试性及工程标准的一致性和可演进性。
  \item 与产品和设计协作推进迭代交付，在保证开发效率的同时提升需求实现质量与可维护性。
  \item 持续改进代码评审与联调流程，减少跨模块协作成本，提升需求上线过程中的稳定性与可预测性。
}

% Project entries
\newcommand{\ProjectOneName}{\href{https://www.wfp.org/hunger-map}{WFP Hunger-Map}}
\newcommand{\ProjectOneBullets}{
  \item 使用 Next.js 与 TypeScript 设计并实现可扩展、可生产部署的 Web 系统，清晰划分展示层、数据访问层与业务逻辑层。
  \item 参与系统架构设计，重点关注真实使用场景下的性能、可靠性与可维护性，并兼顾后续迭代扩展成本。
  \item 集成 AI 外部服务，覆盖 API 设计、失败处理与重试策略，以及上游不稳定场景下的系统韧性方案。
  \item 针对核心页面和交互路径进行性能优化与工程化治理，提升首屏加载体验与整体运行稳定性。
  \item 围绕关键链路补充可观测性埋点与故障告警策略，提升线上问题发现速度和定位效率。
}

\newcommand{\ProjectTwoName}{EDA 任务编排与调度平台}
\newcommand{\ProjectTwoBullets}{
  \item 开发安全后端系统，将 Web 前端与多个 EDA 工具服务统一接入到同一体系，提升系统集成能力。
  \item 设计模块化后端架构，包含用户、项目、任务与日志模块，提升扩展性、职责清晰度和后续维护效率。
  \item 实现异步任务执行与状态跟踪机制，支持长耗时 EDA 工作负载并保证任务进度可见性。
  \item 基于 Docker 完成部署，保证环境可复现、上线流程可标准化并降低系统交接成本。
  \item 对关键接口进行安全与权限控制设计，确保多用户场景下的数据隔离与作业访问安全。
  \item 优化任务队列与状态同步策略，减少长任务场景下的阻塞和状态漂移，提高系统整体吞吐与稳定性。
}

% Education entries
\newcommand{\EduOneSchool}{Technische Universit\"at M\"unchen}
\newcommand{\EduOneDegree}{M.Sc Information System}
\newcommand{\EduOneLocation}{德国，慕尼黑}
\newcommand{\EduOneTime}{10.2022-12.2025}

\newcommand{\EduTwoSchool}{Georg-August-Universit\"at G\"ottingen}
\newcommand{\EduTwoDegree}{B.Sc Business Informatics}
\newcommand{\EduTwoLocation}{德国，哥廷根}
\newcommand{\EduTwoTime}{10.2019-08.2022}

\newcommand{\EduCertSchool}{Google Data Analytics Professional Certificate}
\newcommand{\EduCertDegree}{}
\newcommand{\EduCertLocation}{}
\newcommand{\EduCertTime}{06.Dec.2021}

% Skills
\newcommand{\SkillProgrammingLabel}{编程语言}
\newcommand{\SkillFrameworksLabel}{框架/库}
\newcommand{\SkillToolsLabel}{工具}
\newcommand{\SkillPMLabel}{项目管理}
\newcommand{\SkillLanguagesLabel}{语言}

\newcommand{\SkillProgramming}{Java, TypeScript, Python, C\#}
\newcommand{\SkillFrameworks}{Angular, React.js, Next.js, Express, Node.js, Spring Boot, FastAPI}
\newcommand{\SkillTools}{Git, GitLab, Jira, Docker, Cypress, Linux}
\newcommand{\SkillPM}{Agile 开发方法论, Scrum 协作流程}
\newcommand{\SkillLanguages}{英语（专业工作水平）, 德语（专业工作水平）, 中文（母语）}
