% Header data
\Name{Haidong Xu}
\Role{Software Engineer}
\Contacts{
  \ContactItem{\faPhone}{+49 176 2337 9496}{}\ContactSep
  \ContactItem{\faEnvelope}{esoteriker.dev@gmail.com}{mailto:esoteriker.dev@gmail.com}\ContactSep
  \ContactItem{\faLinkedin}{LinkedIn}{https://www.linkedin.com/in/haidong-xu/}\ContactSep
  \ContactItem{\faGithub}{GitHub}{https://github.com/Esoteriker}\ContactSep
  \ContactItem{\faGlobe}{\"Uber mich}{https://openblog-chi.vercel.app/}
}

% Section labels
\newcommand{\SectionWorkExperience}{Berufserfahrung}
\newcommand{\SectionProjects}{Akademische Projekte}
\newcommand{\SectionEducation}{Ausbildung und Zertifikate}
\newcommand{\SectionSkills}{Technische und sprachliche Kenntnisse}

% Experience entries
\newcommand{\ExpOneCompany}{Siemens Digital Industries Software}
\newcommand{\ExpOneLocation}{G\"ottingen, Deutschland}
\newcommand{\ExpOneTitle}{Softwareentwickler (Vollzeit)}
\newcommand{\ExpOneTime}{08.2022 -- Heute}
\newcommand{\ExpOneBullets}{
  \item Entwicklung produktiver Funktionen f\"ur eine gro\ss angelegte industrielle Webplattform mit Fokus auf Datenverarbeitung, Systemintegration und performancekritische Module.
  \item Aufbau durchg\"angiger Cypress-Regressionstests \"uber Frontend- und Backend-Grenzen hinweg zur Erh\"ohung von Release-Sicherheit und Zuverl\"assigkeit.
  \item Kompilierung nativer C++-Bibliotheken nach WebAssembly (WASM), um leistungskritische Business-Logik im Weblaufzeitsystem wiederzuverwenden.
  \item Mitarbeit an Architekturentscheidungen zu Modulgrenzen, Datenfluss und Build-Pipelines zur Verbesserung von Skalierbarkeit und Wartbarkeit.
  \item Verantwortung f\"ur den gesamten Lebenszyklus (Build, Test, Release) der Testlab-Mobile-App in enger Zusammenarbeit mit Web-, Backend- und Mobile-Teams.
  \item Entwicklung und Wartung von Java-Backend-Services sowie stabilen APIs f\"ur eine zuverl\"assige Client-Server-Integration.
}

\newcommand{\ExpTwoCompany}{}
\newcommand{\ExpTwoLocation}{}
\newcommand{\ExpTwoTitle}{Softwareentwickler (Teilzeit)}
\newcommand{\ExpTwoTime}{10.2021 -- 08.2022}
\newcommand{\ExpTwoBullets}{
  \item Konzeption und Pflege eines typisierten, wiederverwendbaren Komponenten-Frameworks zur Verbesserung von Konsistenz, Vertr\"agen und langfristiger Wartbarkeit.
  \item Optimierung von Datenvisualisierungspipelines f\"ur komplexe Datens\"atze mit 18\% Laufzeitverbesserung durch Rendering- und Datenflussanpassungen.
  \item Refactoring von Legacy-Modulen im Rahmen einer schrittweisen Modernisierung zur Verbesserung von Struktur, Testbarkeit und Engineering-Standards.
}

% Project entries
\newcommand{\ProjectOneName}{\href{https://www.wfp.org/hunger-map}{WFP Hunger-Map}}
\newcommand{\ProjectOneBullets}{
  \item Entwurf und Umsetzung eines skalierbaren, produktionsreifen Websystems mit Next.js und TypeScript bei klarer Trennung von Darstellung, Datenzugriff und Business-Logik.
  \item Beitrag zur Systemarchitektur mit Fokus auf Performance, Zuverl\"assigkeit und Wartbarkeit unter realen Betriebsbedingungen.
  \item Integration KI-gest\"utzter externer Services inklusive API-Design, Fehlerbehandlung und Resilienzstrategie.
}

\newcommand{\ProjectTwoName}{Masterarbeit}
\newcommand{\ProjectTwoBullets}{
  \item Entwicklung eines sicheren Backend-Systems zur Anbindung eines Web-Frontends an mehrere EDA-Tool-Services.
  \item Entwurf einer modularen Backend-Architektur mit User-, Projekt-, Job- und Logging-Modulen.
  \item Implementierung asynchroner Jobausf\"uhrung und Statusverfolgung f\"ur langlaufende EDA-Workloads.
  \item Deployment in einer Docker-basierten Laufzeitumgebung f\"ur reproduzierbares Setup und einfachere \"Ubergabe.
}

% Education entries
\newcommand{\EduOneSchool}{Technische Universit\"at M\"unchen}
\newcommand{\EduOneDegree}{M.Sc Information System}
\newcommand{\EduOneLocation}{M\"unchen, DE}
\newcommand{\EduOneTime}{10.2022-12.2025}

\newcommand{\EduTwoSchool}{Georg-August-Universit\"at G\"ottingen}
\newcommand{\EduTwoDegree}{B.Sc Business Informatics}
\newcommand{\EduTwoLocation}{G\"ottingen, DE}
\newcommand{\EduTwoTime}{10.2019-08.2022}

\newcommand{\EduCertSchool}{Google Data Analytics Professional Certificate}
\newcommand{\EduCertDegree}{}
\newcommand{\EduCertLocation}{}
\newcommand{\EduCertTime}{06.Dec.2021}

% Skills
\newcommand{\SkillProgrammingLabel}{Programmiersprachen}
\newcommand{\SkillFrameworksLabel}{Frameworks/Bibliotheken}
\newcommand{\SkillToolsLabel}{Tools}
\newcommand{\SkillPMLabel}{Projektmanagement}
\newcommand{\SkillLanguagesLabel}{Sprachen}

\newcommand{\SkillProgramming}{Java, TypeScript, Python, C\#}
\newcommand{\SkillFrameworks}{Angular, React.js, Next.js, Express, Node.js, Spring Boot, FastAPI}
\newcommand{\SkillTools}{Git, GitLab, Jira, Docker, Cypress}
\newcommand{\SkillPM}{Agile Entwicklung, Scrum}
\newcommand{\SkillLanguages}{Englisch (Professionell), Deutsch (Professionell), Chinesisch (Muttersprache)}
